(理性討論)狗肉是人類肉食主要來源

轉自蝗國

一年一度的廣西荔枝狗肉節又要來臨，每年這個時候，據說要屠宰一萬只狗，供愛吃狗肉的人享用。正是因為廣西玉林狗肉節這種大規模的屠狗行為，深深傷透了社會各界愛狗人士的心。社會上很多人士，包括明星、民間組織等都紛紛抵制廣西玉林狗肉節。其實，我們應該理性支持廣西玉林狗肉節，大家不要噴我，因為狗肉是人類肉食主要來源，請看貼吧里的一篇文章。

廣西玉林一年一度的“荔枝狗肉節”這幾天遭到了愛狗人士的抗議——不然我還不知道有這樣的節日。據說這節日要屠宰一萬只狗，供愛吃狗肉的人享用 。

記得小時候，鄉村及城郊，空間允許的地方，養狗的家庭非常多，品種都是自強不息的屌絲品種：土狗。現在它有了個高帥富學名：中華田園犬。這狗除了看家，基本上不麻煩主人，自己找食物(很大一部分是屎)，自己遛自己，母狗生下的小狗，基本上是主人家的食物。

大家沒覺得這樣不對，狗這種家畜，它承擔的職責就是看家，生小狗讓主人補充營養。它做得很好，因此主人更愛它。各家的中華田園犬也沒覺得主人過分，以至於猛咬主人一口，或者全世界狗狗聯合起來，推翻了人類殘暴的統治。正是這種和諧共存，讓中華田園犬的種群擴張，到處可見。

動物的最大目標是種群不滅絕，繁殖得越多越好。成為家畜，是相當幸運的一步 ，人需要的動物，很難滅絕。而人愛家畜的方式之一，就是吃掉它們。狗肉長久以來，就是人類(尤其是東亞人)的一種肉食來源，這傳統很正當。我看不出玉林狗肉節有被抗議的必要。

事實上，有人愛吃狗肉，就會有人賣狗肉，有人賣狗肉，就有人會想辦法多養狗。這有利狗的繁衍 。

由於各種各樣的禁忌，或者個人偏好，各種肉都有人不吃，豬肉牛肉這些供應量最大的肉類，都不是人人想見的。如果人類采取了“我不吃，他人也不許吃”的標準，那麽 ，因為吃肉問題，就可以打幾次世界大戰 。這類世界大戰並沒有發生，因為多數人知道：自己的飲食習慣，並沒有強制他人的力量 。

這一兩年來，吃狗與愛狗共存的寬容傳統似乎遭受了很大的挑戰，隔段時間來條愛狗人士攔截狗販子的消息，但迄今還沒有一條愛吃狗肉人士逼他人吃狗肉的新聞。這一方面說明愛吃狗肉的人士比較寬容，不強求一致;另一方面，可能也證明了“我不吃狗肉”的姿勢比較新潮，力壓“我愛吃狗肉”的土氣，讓前者誤解為自己的生活方式有了強制力。玉林的狗肉節，看起來就要辦不下去了，這樣一個拉動GDP的節日，官方都趕忙出來撇清：那是民間的自發行為，跟官方沒有關系。

你愛養狗當寵物，我認為你有這權利;你愛吃狗肉，我也認為你有這權利;我支持玉林的狗肉節一直辦下去，這是愛吃狗肉人士的權利。

我不養狗，也不吃狗肉。但對愛吃狗肉的人群更有好感，總的來說，他們不給別人帶來麻煩，老老實實去飯店(或參加狗肉節)交錢買狗肉，吃完回家，並沒有把湯汁和肉骨頭撒在草地和車庫——而這些地方愛狗人士留下的狗大便，那可不少見。真希望那種把狗權等同於人權的遊戲早點結束，重現養狗吃狗兩相宜的純樸風氣。

小編和貼吧的主人一樣，家里不養狗，平常也不吃狗肉，所以小編是從客觀的角度來評判這次事件，小編的觀點是應該理性支持廣西玉林狗肉節。狗肉所蘊含的熱量確實能滿足人體的需要，如果大家抵制吃狗肉，那麽你能做到不吃豬肉、羊肉、魚肉等嗎?那些也是生命，為什麽你就不去禁止大家宰殺他們呢?